В данном гитхабе рассмотрен пример вычисления факториала числа и определение вычислений для ряда чисел Фибоначчи с помощью рекурсивных функций.

# Функция вычисления факториала

Функция `factorial(n)` вычисляет факториал числа `n` с использованием рекурсии.

## Как это работает:

1. **Базовый случай**: если `n` равно 0 или 1, функция возвращает 1 (по определению факториала: 0! = 1 и 1! = 1)
2. **Рекурсивный случай**: для `n > 1` функция возвращает `n * factorial(n - 1)`, вызывая саму себя с аргументом на 1 меньше

## Пример выполнения для factorial(5):

1. Первый вызов: `n = 5` → `5 * factorial(4)` (ожидание результата)
2. Второй вызов: `n = 4` → `4 * factorial(3)` (ожидание результата) 
3. Третий вызов: `n = 3` → `3 * factorial(2)` (ожидание результата)
4. Четвертый вызов: `n = 2` → `2 * factorial(1)` (ожидание результата)
5. Пятый вызов: `n = 1` → возвращает 1 (базовый случай)

Затем происходит "раскрутка" рекурсии:
- `factorial(1)` = 1 → возвращается в вызов 4
- `2 * factorial(1)` = 2 → возвращается в вызов 3
- `3 * 2` = 6 → возвращается в вызов 2
- `4 * 6` = 24 → возвращается в вызов 1
- `5 * 24` = 120 → окончательный результат

Результат: `120` (5! = 120)

Функция демонстрирует классический пример рекурсивного подхода, где задача разбивается на более простые подзадачи того же типа.

# Функция вычисления чисел Фибоначчи

Функция `fibonacci(n)` вычисляет n-ное число в последовательности Фибоначчи с использованием рекурсии.

## Как это работает:

1. **Базовый случай**: 
   - Если `n == 0`, возвращается 0
   - Если `n == 1`, возвращается 1
2. **Рекурсивный случай**: 
   - Для `n > 1` функция возвращает сумму двух предыдущих чисел Фибоначчи: `fibonacci(n-1) + fibonacci(n-2)`

## Пример выполнения для fibonacci(5):

Вычисления происходят в виде "дерева" рекурсивных вызовов:

```
fib(5)
= fib(4) + fib(3)
= (fib(3) + fib(2)) + (fib(2) + fib(1))
= ((fib(2) + fib(1)) + (fib(1) + fib(0))) + ((fib(1) + fib(0)) + 1)
= (((fib(1) + fib(0)) + 1) + (1 + 0)) + ((1 + 0) + 1)
= (((1 + 0) + 1) + 1) + (1 + 1)
= ((1 + 1) + 1) + 2
= (2 + 1) + 2
= 3 + 2
= 5
```

Пошаговые вызовы:
1. `fib(5)` → `fib(4) + fib(3)`
2. `fib(4)` → `fib(3) + fib(2)`
3. `fib(3)` → `fib(2) + fib(1)`
4. `fib(2)` → `fib(1) + fib(0)` → `1 + 0 = 1`
5. Возвращаемся:
   - `fib(3)` → `1 + 1 = 2`
   - `fib(4)` → `2 + 1 = 3`
   - `fib(5)` → `3 + 2 = 5`

Результат: `5` (5-е число Фибоначчи: 0, 1, 1, 2, 3, 5)
